% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{piton}
\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{Fira Mono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage[alt]{cp-preambule}
\usepackage{WriteOnGrid}
\usepackage{vectorlogos}
\GenMacroLogoVect{\logopythonvect}{python}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO1,matiere={[U2]},typedoc=TD~,mois=Janvier,annee=2024,numdoc=04,titre={TD04}]
%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{TD04 - Divisibilité, Nombres premiers, PGCD}

\smallskip

\nomprenomtcbox

\smallskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/1,CodeDebut=\medskip]%exo1
Donner la division euclidienne de :

\begin{enumerate}
	\item $147$ par $12$ ;
	\item $\num{123456}$ par $169$ ;
	\item $\num{-25}$ par $4$.
\end{enumerate}

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2,NbCarreaux=23x4]
\end{Exercice}

\bigskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/1]%exo2
\begin{enumerate}
	\item Déterminer, en justifiant, si les nombres suivants sont premiers ou non ?
	\begin{enumerate}
		\item $739$ ;
		\item $361$ ;
		\item $569$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2,NbCarreaux=23x5]

\begin{enumerate}[resume]
	\item Déterminer la décomposition en produit de facteurs premiers des entiers suivants :
	\begin{enumerate}
		\item $88$ ;
		\item $\num{1250}$ ;
		\item $\num{123456}$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2,NbCarreaux=23x8]
\end{Exercice}

\pagebreak

\begin{Exercice}[Type=Niveau/1]%exo3
\begin{enumerate}
	\item On s'intéresse à l'entier $250$.
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer sa décomposition en produit de facteurs premiers.
		\item En déduire, en justifiant, son nombre de diviseurs.
		\item En utilisant un arbre, déterminer \textbf{tous} les diviseurs de 250
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2,NbCarreaux=23x8]

\begin{enumerate}[resume]
	\item Déterminer, en justifiant, les PGCD suivants.
	\begin{enumerate}
		\item $PGCD{(782;221)}$ ;
		\item $PGCD{(157;17)}$ ;
		\item $PGCD{(1550;450)}$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2,NbCarreaux=23x6]
\end{Exercice}

\bigskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/1,CodeDebut=\medskip]%exo4
Expliquer ce que l'algorithme \calg{\logopythonvect[notm]} suivant va renvoyer.

\begin{CodePiton}[Style=Classique,Largeur=12cm,Alignement=center,Filigrane]{}
from math import gcd
def mystere(a, b) :
	res = gcd(a, b)
	if res == 1 :
		return True
	else :
		return False
\end{CodePiton}

%\begin{CodePythontex}[Largeur=12cm]
%n = 145
%liste = []
%for i in range(1,n+1):
%	if n%i == 0:
%		liste.append(i)
%print(liste)
%\end{CodePythontex}

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2,NbCarreaux=23x4]
\end{Exercice}

\end{document}